「Cat's?Eye」40周年纪念原画展专访（官方中文版）：
https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404767977643049406

source:  
https://edition-88.com/blogs/blog/catseye40th-interview

注：当保存原网页时，会有如下版权信息提示。所以本译文不带原文；且只给出图片链接，而不显示图片。可以点击图片链接或直接访问原网页连接来查看图片。若仍有不妥，请告知；侵则删。  
** ** LEGAL NOTICE ** **  
All site content, including files, images, video, and written content is the property of Edition88.  
Any attempts to mimic said content, or use it as your own without the direct consent of Edition88 may result in LEGAL ACTION against YOU.  
Please exit this area immediately.  

----------------------



2022年 4月 22日

# 「Cat's♥Eye」40周年纪念原画展 Special Interview  

为了纪念原画展的开幕，我们采访了北条司先生、曾任「Cat's♥Eye」责任编辑的堀江信彦（Coamix株式会社社长）。  

以下是部分采访内容！  


**ー1981年的首部连载作品「Cat's♥Eye」是如何在开始的**

北条司（以下简称北条）：在大学四年级的时候，我画了3幅读物，其中2幅被发表了。  

有人要求我画更多，但很难平衡我的毕业设计和论文，所以我要求他们等待我的漫画。  

之后我创作的第一部作品是「Cat's♥Eye」。  

这个故事在杂志上发表后非常受欢迎，他们决定画一个续集，于是我画了一个以爱为主角的故事并寄了过去，他们要求我再画一个故事。 （译注：待校对）

我画好后就寄了过去，大约在6月份，我接到一个电话，突然被告知我必须到东京来，因为已经决定要连载了（笑）。 似乎这个故事是在我不知情的情况下提交给连载会议的。  

我认为做我能做的事会更有意思，于是决定来东京。  

夏天连载开始。一开始我不太能赶上进度，所以非常拼命。 我想我在入冬之前已经可以适应进度了。  


堀江信彦（以下简称堀江）：我本来是想等北条君毕业，因为我认为如果他上大学的话，在大学毕业后出道会更好，如果他上高中的话，在高中毕业后出道会更好。  

但是，我认为灵感可能稍纵即逝，所以我认为尽快出道比较好，并定了一个时间表，在他还在学校的时候就把故事做出来，等毕业后就上班开始连载。 我并不是说要自己做（笑）。 （译注：待校对）  

北条君说，起初他真的只能1天画3张画，因为他不习惯画画…。简单计算一下，一周有21张。 Jump的连载故事漫画是19张，所以我认为他是因为没有时间来创作故事或休息而苦恼。 但3、4个月后，他说他可以1天画5张，他从此不再苦恼。 （译注：待校对）  


**ーCat's♥Eye**  

北条：我最初是把这部作品作为短篇作品来画的，所以我没有把它的设定或某方面当成连载作品来考虑。突然决定连载，所以一开始我不知道该怎么办（笑）。  

連載开始后，堀江先生问我，做小偷的原因是什么，现在你又说了？ 这不是在连载前讨论的事情吗？ 我很惊讶。 (笑)。（译注：待校对）  

我以为是小偷的血统，至少我是这么想的，但我被告知要想出一个热血沸腾的理由。 （译注：待校对）  

我以为不是这个问题，但是...我用紧张的语气说了「在找父亲的照片」之类的话。 这是一时兴起，所以我不禁后悔，但我决定按照那个思路去做，然后开始充实各种设定，比如Cranaff集团。（译注：待校对）  


堀江：至于「Cat's♥Eye」的連載企画，北条君有打算和朋友好好聊一聊，所以我们没有一起创作设定。  

我当时不知道，所以我问：为什么要是小偷？   

用小偷这样的想法来连载单话故事，以后会令人苦恼。 我想，如果有一个有点连贯性的故事，就会更容易连载，所以我觉得把做贼的原因放在故事的主线上会很好。 （译注：待校对）   

在连载中，很难保持每话一个故事。（译注：待校对）  

**ー还有City Hunter**  

北条：那时候，周刊少年Jump还有一个愛読者賞。  

我可能已经说过很多次了，但我在「Cat's♥Eye」连载期间画了一个「City Hunter」的读物，这个故事被单独出版，变得非常受欢迎。 甚至在「Cat's♥Eye」的连载结束之前，编辑部内部就有人说，下一个系列将是「City Hunter」。  

獠的原型是在「Cats ♥ Eye」中出现过的神谷（老鼠），但在准备连载的过程中，经过试错，他变成了一个不同的角色。  


堀江：从通读的时候，我就感觉到「City Hunter」可以继续下去…（译注：待校对）  

正如北条君所说，当神谷（老鼠）出现后，故事才真正得以顺利发展。  

我们在讨论这个人如何成为下一部連載的主角。  

因此，在我看来，完成「Cats ♥ Eye」并连载「City Hunter」是一件很自然的事情。  
 

如果你想听听他们其余的宝贵故事，我们邀请你参观原画展和目录！  

点击[这里](https://edition-88.com/pages/catseye/)查看原展最新详细信息。  























